[黃世澤]范徐麗泰唔該唔好得個up

范徐麗泰 話如果啲香港人唔信一國兩制，香港人應該離開。 范徐麗泰 作為中國全國人大常委之一，唔該唔好得個up。佢作為中國全國人大常委，如果佢要做得到佢講啲嘢，係絕對要做得到。

范徐麗泰應該提案廢除1996年解釋

根據現行British Nationality Act 1981 Section 4B，依家香港大部分BNO，以及藉British Nationality (Hong Kong) Act 1990攞到British Citizen嘅人，係粗暴加上中國國籍，係根據1996年5月15日全國人大常委通過嘅《全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋》嘅第2同第3條

二、所有香港中國同胞，不論其是否持有“英國屬土公民護照”或者“英國國民(海外)護照”，都是中國公民。自1997年7月1 日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其 他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。
三、任何在香港的中國公民，因英國政府的“居英權計劃”而獲得的英國公民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事保護的權利。

當然，乜叫中國同胞，都係任共產黨講。我相信，如果 范徐麗泰 自己提案，要求廢除1996年5月12日嘅解釋，並改為以下法律字眼

1. 現時有英國國民(海外)護照，或英國公民護照人士及子女，不再因1996年5月15日之人大解釋，擁有中國國籍。

2. 以上人士可於中國使用其護照申請有效簽證往中國旅行，並享有英國領事保護權利，有關人士持有之港澳同胞通行證，亦即日予以註銷。

即係去自己國家工作要working visa?